【移民台灣】台灣研放寬港人赴台限制 開設投資綠色通道、放寬專業人士赴台定居

係就快

//香港實施《港區國安法》後，引起國際關注，繼英國、加拿大推出便利港人移居措施後，有指台灣亦正研究推出類似措施，方便港人移居台灣。台陸委會副主委兼發言人邱垂正今（3日）表示，在兼顧國家安全及防疫的要求下，正研究修改港澳居民赴台的制度及法規，為港人赴台求學、工作提供便利，3個具體方向包括：鬆綁優秀畢業生赴台工作限制、放寬專業人士赴台定居限制及開設港人投資綠色通道。

【香港女生移民台北 創網上語言教學平台闖出路：按此】

三方向放寬港人赴台限制

台陸委會於今年6月18日公布「香港人道援助關懷行動專案」，「台港服務交流辦公室」則在7月1日起開始運作，為赴台港人提供求學、投資創業及移民定居等問題查詢和協助。邱垂正表示，截至11月30日止，該辦公室已接獲1700多宗服務案件，大多數都是移民、定居投資、就學等。

他指出，在既有的協助基礎上，台灣正研究修改港澳居民赴台的制度及法規，提供港人赴台就學及就業的便利，具體方向有三，包括：一、鬆綁香港優秀畢業生赴台工作的限制；二、檢討放寬香港專業人士赴台工作定居的限制；三、開通港人赴台投資綠色通道。

他又指，若港人赴台，當局將依據人道原則，按照現行法規包括港澳關係條例等，給予必要的協助。有關放寬港人赴台限制的措施尚在研究當中，若有定案，將適時對外說明。

責任編輯：李瑩

欄名 : 移民攻略//

一、鬆綁香港優秀畢業生赴台工作的限制；
二、檢討放寬香港專業人士赴台工作定居的限制；
三、開通港人赴台投資綠色通道。

希望係真

唉 咁我都理解既

投資一定要創業真係難搞
整個基金比人投資咪算

咪係，幾年前擺錢就ok ....

以前好似擺30萬港幣 入 定期 戶口 就有居留

好似無咁少

而家26歲無屋企人自己一個
諗住下年去台灣讀大學
不過諗到自己讀完都30歲

醫生過到台灣個資格承唔承認

屌你香港個個揾十幾萬
去到2萬

一定要拒絕公務員去

自由值唔值每個月八萬？

醫生： 梗係唔值啦屌你老母，我辛苦讀10幾年書 你出廚房佬價錢俾我？
我係香港做上流人士唔好？

由於 2014 年台灣取消了「存款移民」，港澳人士不可用「定期存款 500 萬新台幣滿 1 年」作為申請長期居留的理由，

咁醫生就揀英國, 加拿大, 澳洲啦
窮人, 公屋仔記住搵份好工, 讀好書, 去台灣有自由當贏

得幾十萬邊度都去唔到

投資一定要創業唔難攪
問題台灣啲"業" 就無樣野好攪

一係就過去炒野，但台灣個市同大陸有得fight

一係就做小生意，但小生意就係做社區居民生意，點都做唔大

只可以係有一大舊錢，夠退休果隻，之後再開間唔大賺但唔會大蝕嘅，夠過埋呢世，下一代就等下一代自己諗

台灣政府應該搞個移金基金之類

接受港人購買
按年齡
90 後: 100 萬台幣
80 後: 150 萬台幣
如此類推

啲錢由台灣官方管理
用作發展新產業 / 開新公司
之後請返台灣 & 香港人持續發展

我覺得會幾好

未必
台灣生活物價比較低
嫌台灣唔好可以博加拿大 lifeboat/ Express Entry (錢銀要求比較低, 啱窮人用, 不過要有專業+at least 大學畢業, 除非你有藍領手藝)
移民 加拿大 Express entry + PNP 討論 (2)

本身係想去台灣

但投資移民要150萬
創業家簽證條件唔易達成 好少人成功
讀書嘅話讀完都30歲 覺得浪費咗4年時間
讀完4年之後舊錢再縮水
之後搵唔到工或者結唔到婚就要返港共地獄

的確唔夠1M HKD係難搞D 不過台灣門檻已經比５眼低 （假設係你冇 BNO, 有BＮＯ 快D 5+1)

本身自己英文差 適合台灣多啲
英國無人無物過去無意思
起碼台灣有啲朋友 生活習慣相近

但台灣無150萬其實都係走唔到
幾十萬仲要讀4年書坐食山崩
到畢業如果搵唔到工
捱4年之後剩返嘅錢都唔知夠做乜

過去讀書學做電腦晶片

台積電呢D 咁正嘅工係都請本地人啦

閱

認真，識英文點解要去台灣，又窮又近支那，根本唔係可以安心生活既地方
更何況係醫護呢班搶手貨？佢地過去歐美唔好？

加拿大最平

希望去台灣的香港人唔好自視過高，覺得台灣發展滯後就諸多挑剔，呢類人真係唔好去台灣生活，台灣人都抗拒呢類人

點解你會覺得去台灣的香港人會自視過高？

大把人覺得台灣好鄉下
香港而家又好好？

香港今時唔同往日，而家只會係求台灣人收香港人

台灣每一步都要好小心
支共係會用十年廿年時間籌劃滲透
開大門比港人既同時真係要睇住引狼入室

太多人對台灣的評價：
1) 人工太低
2) 鄉下
3) 亂過馬路

香港人因為社會發展得快，一向輕視其他地方

台灣有啲地方真係鄉下，但呢種鄉下反而好有親切感
香港而家係發達的經濟體，以後就難講了

移民台灣審得好嚴，但真的要好小心以防滲透

有幾多人會申請創業家簽證？資訊互通下
好多都係講600萬台幣

香港以城市計其實係好TOP
不過用一個城市去同成個台灣比

創業家好似無資產限制?但要寫business plan?

寫都唔大問題，但真係好多人都講好難，係咪因為移民公司唔做？

難都正常
但移民agent好似係呢D情況下無乜角色

岩，所以都係自己試
聽過佢地都係專幫進駐個part，但其實自己入紙搞都得，祝各位順利

網上教既投資生意移民
大多係港式乜乜物物, 其實就係for 香港本身打工既
不過咁多年黎有D錢,物業, 唔係做生意既
去到就無計迫住開茶記

個個十幾萬你都講得出
你真係侮辱咗d醫生
廢嘅hea嘅個個十幾萬就差唔多
求其中環一層樓20-30個每月30-60萬起標一堆
成個中環起碼二三千個,仲未計尖沙咀同咪月球星球個班

做醫生全世界有得做生意移民既地方都移到
求其開間空殼公司請幾條契弟返黎蝕幾年錢做下數交下稅就移到
蝕幾百萬換護照對醫生黎講真係散紙
洗撚去台灣咩
不過唔少醫生搵幾百萬一年都係孤鳩寒
隨時65歲仲同你拎生果金之餘玩bno plan

要有相關工作經驗證明
營業額要每年達標
居留要每年續一次
咁好彩成功留到5年後
可以放棄香港籍申請入台籍

係難架啦，唔係150自出自入香港嘛
但換返條命點都要試

居留我見係1+2+2，當然唔係必然，都要睇公司表現

行業限制都大
你諗住咩行業先？

真